【上水打回原形】行李、紙皮重現水貨客重災區 被包圍藥房稱生意回復

光復上水完完全全白做 藥房繼續揾大錢，仲要串鳩我地，最慘係有義士犧牲被捕 好灰。光復其實係咪等於鳩做

上周六（13日）有網民及地區人士針對當區水貨客過多的問題，發起「光復上水」遊行。遊行至傍晚開始演變成警民衝突，亦有部分示威者到上水各大藥房抗議貨物阻街及製造當區水貨問題。「光復」過後，記者今（16日）中午往上水街道視察，仍見少量「拖篋」人士，但除了數家大藥房，阻街執拾貨品的情況稍見減少；及至下午，行李、紙皮及水貨客重現上水，不過仍未及以往水貨客高峰期嚴重。而當日被示威者包圍的藥房表示生意影響不大，尊重遊行示威，但不認同示威者的暴力行為。

「光復」後第三日，今天（16日）的上水街道明顯較早前平靜。中午時分，沿著水貨客「重災區」新康街走，路上不時會碰見「拖篋」人士，但通道尚算暢通無阻。數間藥房及屈臣氏門外有擺放了幾個行李箱，惟不見稍早前的蜂擁情況，而當中龍豐藥房比較多顧客，有數人帶著行李箱坐在門外。

龍琛路方面的情況大致相同，數間藥房都只有零星「拖篋」客，未見有人在街道上「執貨」，然而一些藥房繼續將貨物擺放於店外的街道上，明顯堵塞了部分行人路。

龍琛路及新豐路交界的龍豐藥房在「光復」中被示威者「拆招牌」，至今該招牌仍未修復，牆上還留有「龍豐集團」四字的痕跡。據觀察，該分店是「光復」之後最多客人的藥房，記者採訪期間，有逾十位客人在內採購。而店外長期擺放了多個行李箱，亦有客人霸佔了行人路整理所購得的貨品。不過，除了龍豐藥房，其他在龍琛路上的藥房就相對冷清，閒時有數名客人進內。

「光復」遊行之後，示威者到不同藥房抗議，一度被示威者包圍的富裕藥妝今天照常營業。當晚示威者到富裕藥妝外起哄，指控其擺放貨物堵塞門外道路，並將貨物擲回舖內。藥房職員就表示，他們尊重和支持遊行示威，但不認同有關暴力行為，「唔係滋擾添啦，直頭係覺得人身有危險，百幾人圍住我哋十零人。你哋求其一個打我哋，我哋還手啊？你哋蒙晒面，同賊有咩分別？」

push

721 見

一句講晒 我地有無人主動郁打你
唔好係到借題發揮 屌你老母

大家要記住呢間藥房

其實冇咩所謂
光復上水主要都係將抗爭意識帶入社區
俾更多市民關心自己社區發生緊咩事
逼班區佬正視問題
頭兩樣都做到算係咁
係睇區佬做唔做嘢

上水呢場活動我想講係輸到仆街 出面已經好多反對聲音

身邊亦好多人睇完已經對所有光復行動反感

以前都光復過 過完一排未又係咁 根本治標唔治本 仲要扔鳩人

你屌條供應鏈係無用 無需求藥房就自然收皮

有需求既你今日屌完一間 聽日都會開過第間新

想治本既 我提議你地直接圍三大關口

我都講多兩句
唔係想譴責嗰日搞藥房嘅手足
只係佢地本身都係做生意
普遍香港人對搞商店本身都冇咩好感
要搞分分鐘搞水貨客仲好
加上嗰日俾CCTVB影到埋手足掉嘢而店舖職員又冇出聲 營造到佢地好無辜嘅感覺
下次做嘢建議各位手足都係小心啲好
光復還光復 無謂俾位人入

希望市民會自發， 不過平時啲藥房有陀地照住，邊個敢出聲 光復果時佢地藥房好似好合作，但實際上平時財大氣粗好恐怖

佢地扮無辜咋， 平時真係唔係咁

水貨狗真係做到be water, 光復上水當日去元朗，過幾日又返去上水

當佢真係扮無辜呀 你唔講我都唔知 只會睇片扔鳩人 民意未反囉

我相信如果你地係屌水貨客大陸人既 唔會咁多人反感

但藥房班佬都係香港人 係香港做生意 好多人都會睇唔過眼

其實真係住上水既人會覺得ok, 係其他區既人見倒呢個畫面以為義士欺凌緊藥房

一日有自由行一日都會有水貨客
要光復既唔係果個地區
而係香港既政策，一味放任大陸人入境
做成香港地區經濟轉為依賴大陸人為生
變相就脫離唔到大陸人呢份糖衣毒藥

諗起都嬲

龍豐 = 黑社會全上水都知

中共玩呢啲屎忽鬼野真係好叻
台灣就係好多人食過呢隻糖衣毒藥
（旅遊業，飲食業，零售業）
做左既得利益者番唔到轉頭
跟住英文上台，大陸就cut台灣簽證
呢班既得利益者即時斷水斷糧
變相立即屌尻英文影響佢地生活
跟住再迫其他國家高調同台灣斷交
做成好似係蔡英文管治不力咁
所以先搞到果陣英文民望插水
如果唔係香港人激烈反送中
蔡英文連黨內初選都輸尻埋了

警察又唔做野